# WiFi-Bot #

Конструктор WiFi-Bot предназначена для управления различными подвижными платформами, и имеет возможностью беспроводного подключения к сети Internet сети через 
локальные точки доступа WiFi (AP - Access Point) и/или выполнять роль AP. Конструктор построен на модуле с радиоинтерфесом WiFi (ESP-12E) и собран на микроконтроллере ESP8266 компании [Espressif](https://espressif.com). 

Разработку программного обеспечения (ПО) для платы удобно изучать в среде Arduino IDE. Для разработки более сложного ПО лучше использовать библиотеки такие как:

* официальные [библиотеки](https://github.com/espressif) от Espressif;

* [Platform.io](http://platform.io) - набор библиотек и среда управления, которая позволяет использовать большое число сторонних библиотек и генерировать проекты для различных редакторов и интегрированных сред разработки (IDE). platform.io включает в себя библиотеки Arduino и позволяет создавать совместимые с Arduino IDE проекты;

* [Sming SDK](https://github.com/SmingHub/Sming) - еще один набор библиотек для ESP8266, основанный на синтаксисе библиотек Arduino.

Все указанные наборы библиотек также включают в себя версии с операционной системой реального времени (ОСРВ) FreeRTOS и большое количество примеров программ. Примеры программ представленные здесь разработаны либо в среде Arduino IDE, либо в среде Eclipse при использовании библиотеки SmingRTOS.

# Основные характеристики #

* Процессор: ESP8266; 
* Объем ПЗУ: 8Мбит (раздел для хранения кода программ) и 32Мбит (раздел для файловой системы SPIFFS);
* Максимальная скорость передачи данных через USB-UART мост: 2Мбит/с;
* Максимальная скорость передачи данных через UART: 5Мбит/с;
* Максимальная скорость передачи данных через интерфейс WiFi: 56Мбит/с;

[Электрическая схема](https://bitbucket.org/lartiot/wifi-bot-code/downloads/wifi-car-schematic.pdf)

[Внешний вид платы и назначение разъемов, индикаторов и перемычек](https://bitbucket.org/repo/pkapBE/images/2795471447-2016-05-27_22-01-25.png)

[Подробное описание. Начало работы с WiFi-Bot.](https://bitbucket.org/lartiot/wifi-bot-code/wiki/Home)

[Варианты применения WiFi-Bot]()